export default Dst9 = [
    {
        question: "1. ఉత్పత్తికి అవసరం లేని సహజవనరు ",
        options: ["A) భూమి",
            "B) నీళ్ళు",
            "C) అడవులు",
            "D) గాలి"],
        correct_option: "D) గాలి"
    },

    {
        question: "2. ఈ క్రింది వానిలో ఖరీఫ్ పంట కానిది",
        options: ["A) వరి",
            "B) గోధుమ",
            "C) జొన్న",
            "D) సజ్జ"],
        correct_option: "B) గోధుమ"
    },

    {
        question: "3. ఒక హెక్టారు ……….. కు సమానం.",
        options: ["A) 2 ఎకరాలు",
            "B) 3½ ఎకరాలు",
            "C) 2½ ఎకరాలు",
            "D) 1½ ఎకరాలు"],
        correct_option: "C) 2½ ఎకరాలు"
    },
    {
        question: "4. రసాయనిక ఎరువులు, పురుగుమందుల వాడకం నిషేధించిన రాష్ట్రం",
        options: ["A) కేరళ",
            "B) కర్ణాటక",
            "C) మహారాష్ట్ర",
            "D) సిక్కిం"],
        correct_option: "D) సిక్కిం"
    },
    {
        question: "5. స్థిర లేదా భౌతిక పెట్టుబడికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) వేతనాలపై ఖర్చు",
            "B) ముడి సరుకులపై చేసే ఖర్చు",
            "C) యంత్రాలపై చేసే ఖర్చు",
            "D) మార్కెటింగ్ పై చేసే ఖర్చు"],
        correct_option: "C) యంత్రాలపై చేసే ఖర్చు"
    },
    {
        question: "6. ఉత్పత్తి ప్రక్రియలో వస్తువులు, యంత్రాలు మరియు నిర్మాణాలను ఇలా పిలుస్తారు",
        options: ["A) చర మూలధనం",
            "B) స్థిర మూలధనం",
            "C) A మరియు B",
            "D) ఏదీకాదు"],
        correct_option: "B) స్థిర మూలధనం"
    },

    {
        question: "7. వ్యవసాయేతర కార్యకలాపానికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) కలుపుతీయడం",
            "B) దుకాణాల నిర్వహణ",
            "C) నూర్పిడి",
            "D) నాట్లు వేయడం"],
        correct_option: "B) దుకాణాల నిర్వహణ"
    },
    {
        question: "8. మహాత్మాగాంధీ జాతీయ గ్రామీణ ఉపాధి పథకం (MGNREGA) ద్వారా ప్రభుత్వం కల్పించేది",
        options: ["A) ఆరోగ్య రక్షణ",
            "B) ఉపాధి హామీ",
            "C) ఆహార పంపిణీ",
            "D) భూమి పంపిణీ"],
        correct_option: "B) ఉపాధి హామీ"
    },
    {
        question: "9. శీతాకాలపు పంట ఋతువు",
        options: ["A) ఖరీఫ్",
            "B) రబీ",
            "C) జయాద్",
            "D) ఏదీకాదు"],
        correct_option: "B) రబీ"
    },
    {
        question: "10. క్రింది వాటిలో భౌతిక పెట్టుబడి కానిది.",
        options: ["A) పనిముట్లు",
            "B) యంత్రాలు",
            "C) భవనాలు",
            "D) జీతాలు, వేతనాలు"],
        correct_option: "D) జీతాలు, వేతనాలు"
    },

    {
        question: "11. వ్యవసాయ కార్యకలాపానికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) దుకాణాల నిర్వహణ",
            "B) రవాణా",
            "C) నూర్పిడి చేయడం",
            "D) గనుల త్రవ్వకం"],
        correct_option: "C) నూర్పిడి చేయడం"
    },
    {
        question: "12. వర్షాధార ప్రాంతంలో దీనిని అనుసరించరు.",
        options: ["A) పంట మార్పిడి",
            "B) వర్షపు నీటి నిల్వ",
            "C) చిరుధాన్యాల సాగు",
            "D) వరి సాగు"],
        correct_option: "D) వరి సాగు"
    },
]